【2019 書展】「三中商」大排長龍 中學生：書籍種類多，不清楚中聯辦背景

一連七日的書展今日開鑼，數年被傳媒揭發由中聯辦迂迴持有的三聯書店、中華書局、商務（「三中商」）攤位，依然大排長龍。不少中學生向《立場新聞》記者表示不知道「三中商」由中聯辦持有，並認為「中三商」書籍種類多、分店多，會照樣「幫襯」。

有網民於早前表示，將到場進行抗議「三中商」，在場內設連儂牆，於攤位「打書釘」等。記者今日現場觀察，暫時未有抗議或其他針對行動。

中三的Rachel有閱讀習慣，每月都會買書，多數去三聯書店，即使書展書商選擇繁多，她今天亦從三聯書店購入兩本文學小說，指該書店正在會場入口附近，比較方便。她不知道三聯書店由中聯辦全資擁有，剛從記者得悉此事時，亦指不會「特登搵其他書店」，始終她是書店會員，加上三聯書店到處都有，學校及屋企附近就有分店，比其他書店相對便利。

同為中三的Anson今日從商務購入一本科幻書，平時亦有閱讀科學書的習慣。他知道香港有獨立書店，但卻忘記名字。他多數會到商務及誠品買書，覺得商務的吸引力在於書籍種類多，新書上架快，亦常有減價優惠。他不知道商務由中聯辦全資擁有，自言有閱讀新聞的習慣，卻不會深入瞭解社會大事。

問到會否因而考慮「三中商」以外書店，他指不會，因為已經「習慣咗（去商務）」。

相反，中四的司徒同學知道「三中商」由中聯辦擁有，今日仍從中華書局購入日本偵探小說。她指中華書局書籍選擇多，售賣書籍亦較為符合她的閱書興趣。她知道旺角有獨立書店，卻沒考慮到那裏買書，因為地點偏僻，不夠「三中商」方便。她指學校附近商場就有三聯書店，放學後就常到那裏逛逛，「始終『三中商』比較主流」。

我打咗份721聲明希望各位巴絲打一齊推
[721][有圖]721聲明

================================

721聲明

================================

我謹代表香港市民發表聲明，6月9日及6月16日市民謹以和平、理性、非暴力的原則進行遊行集會表達訴求。然而政府一眾官員選擇漠視民意，以香港警隊作為磨心破壞警民關係，屢次令香港蒙羞更使執法人員失去公信力。今日一切行動均為爭取以下五大訴求：

五大訴求包括：

1.要求政府確實地使用「撤回」的字眼
撤回《2019年逃犯及刑事事宜相互法律協助法例（修訂）條例草案》（即《逃犯條例》）

2.撤回612暴動定性，警方於6月12日晚上發出的反對集會通知書，其中列明警方將當日「集會定性為暴動」故此我們要求政府撤回6月12日遊行示威的暴動定性。

3.不檢控、釋放及撤回所有抗爭者控罪，連日以來的遊行示威中有多名示威者被警方拘捕，我們要求警方釋放「由6月9日至政府承諾此項訴求當日」的所有示威者，並且永不追究，包括但不限於以下兩項：
一、不以任何形式、任何罪名拘捕、控告任何示威者
二、確保所有示威者不被任何國家機構侵害人身自由以及財產利益

4. 成立獨立委員會追究警隊濫權及使用過度武力。於連日以來的遊行示威中，不論軍裝、便裝、防暴警察以及速龍小隊亦沒有在執勤時佩戴委任証，在市民要求下亦不出示委任証，違反警察通例。
另外警方多次以過分武力驅趕示威者，包括在示威者後退時使用警棍、胡椒噴劑、 催淚彈等驅逐正在和平退去的示威者，甚至圍歐落單且沒有反抗的示威者。又以警棍、胡椒噴劑襲擊穿上反光衣及已表明身份的記者，更甚有立法會議員亦遭襲擊。警方多次在不反對通知書生效期間無理驅散合法示威者，包圍中信大廈外兩邊施放催淚彈，險致人踩人意外。旺角以及沙田兩次示威當中警方以圍堵方式意圖作困獸鬥，令兩次和平示威演變成警民衝突。警方在沙田衝突中無視新城市廣場為私人地方衝入依然正常營運商場作出人群管制，令不少在商場消費的市民受驚警方在整個示威的人群控制策略，前線警務人員的行動令香港市民非常失望且恐懼，警務人員應維護法紀面非破壞一方。

5.落實雙普選，政府在連日以來的遊行示威多次漠視民意，甚至有與香港市民作對之嫌，所以問題根本在於香港政府本身，我們要求政府以行政命令解散立法會、立即實行香港人一人一票普選立法會議員及行政長官。

鑑於政府現時一直拒絕回應示威者訴求， 令到事態惡化，警民關係繃緊， 加劇社會撕裂，甚至已經有五人因此條例以死控訴，我們要求政府正面回應五大訴求。

在政府達到五大訴求前我們不會罷休， 並且會以一切方法令政府達到我們簡單且合理的訴求，但只要政府能夠達到我們簡單且合理的訴求，一眾示威者可以回復正常生活，香港人民就可以回復安定的生活，社會撕裂就會停止，犧牲者就可以得到安寧。

我們一眾香港人在此要求香港政府正面回應五大訴求。

希望大家喺721遊行1300一齊大聲讀出嚟

香港人加油

================================

他不知道商務由中聯辦全資擁有，自言有閱讀新聞的習慣，卻不會深入瞭解社會大事

讀幾多書都冇用
豬始終係豬一隻
有時真係覺得出黎個D又係00後
呢D垃圾又係00後
大家點解差咁遠??
睇死呢D垃圾仲係屋企玩緊抖陰

push

心傷透

推咗咁多日仲上晒報有免費宣傳香港沒救了嗎

只去大眾買書

蠢人唔好睇咁多書
唔識思考比人洗腦就有份